<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">
               Digitale Edition des Tagebuchs von Max Kalbeck (1896–1897)
            </title>
            <title type="iso-date" when-iso="1897-01-03" n="01"/>
            <title level="a">Sonntag, 3. Jänner 1897</title>
            <author ref="#pmb11857">Kalbeck, Max</author>
            <editor ref="https://orcid.org/0009-0002-3219-2839">Rost, Henrike</editor>
            <funder ref="https://d-nb.info/gnd/2054142-9">
               <name>Fonds zur Förderung der Wissenschaftlichen Forschung (FWF)</name>
            </funder>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher ref="https://d-nb.info/gnd/5299670-0">Universität für Musik und Darstellende Kunst Wien</publisher>
            <pubPlace>Wien</pubPlace>
            <date when="2025">2025</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">CC-BY</licence>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country ref="https://sws.geonames.org/2782113">Österreich</country>
                        <settlement ref="https://sws.geonames.org/2761369">Wien</settlement>
                        <repository>???</repository>
                        <idno>???</idno>
                     </msIdentifier>
                     <physDesc>
                        <objectDesc>
                           <ab>Beschreibung der Quelle</ab>
                        </objectDesc>
                        <handDesc>
                           <handNote xml:id="hand__kalbeck" medium="schwarze Tinte" style="lateinische-kurrent">Kalbecks Handschrift</handNote>
                        </handDesc>
                     </physDesc>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <div hand="#hand__kalbeck">
            <head>3 Januar	Sonntag.</head>
            <p>Den i. Act v. „Stillen Dorfe“ an Fielitz nach Rom spedirt. Zu Mittag<lb/>
               mit Brahms, Walter, Excellenz Holbein u. Faber’s bei Miller v. Aichholz.<lb/> 
               Er (Brahms) sieht wieder sehr schlecht aus, beteiligt sich aber ziemlich lebhaft an der<lb/> 
               Unterhaltung u. spricht seine Freude aus, daß ihm Alles so gut bekommt;<lb/> 
               selbst der elende Punsch, den er beim Musik.händl. Gutmann zu Sylvester<lb/> 
               trinken mußte, hat ihm nichts gemacht. Nach Tisch schläft er, wie gewöhnlich,<lb/> 
               beim schwarzen Kaffee ein u. schnarcht laut. Wir gehen zu Fuß ins Cottage<lb/> 
               zu Wärndorfer, wo wir trotz wiederholter Einladungen uns seit Fritzens<lb/> 
               Hochzeit nicht haben sehen lassen. Vorher machen wir noch eine Dankvisite<lb/> 
               bei Sonnenthal, der uns (ebenfalls vergeblich) vor ein paar Tagen zu<lb/> 
               Tisch gebeten hatte. Er erschöpft sich in Liebenswürdigkeiten u. Beteuerungen<lb/> 
               seiner Freundschaft. (Im Novbr. hat er an einem Vortragsabend der Literar.<lb/> 
               Gesellschaft Einiges aus meinen „Humoresken u. Phantasien“ vorgelesen,<lb/> 
               nachdem Dr. Necker die übl. Rede über mich gehalten hatte. Ich war unterdessen<lb/> 
               in einem Concert). Wir beneiden ihn um sein schönes stilles Haus u. werden<lb/> 
               von Wärndorfer’s rappelig gemacht, das kleine Häuschen an d. Ecke gegenüber,<lb/> 
               das gerade feil sei, zu kaufen. Die Besichtigung fällt nicht zu Juliens Zu-<lb break="no"/>
               friedenheit aus, wir wollen es morgen noch einmal bei Tage anschauen.<lb/> 
               Viele Leute gesehen: Bergkeim’s, Baumgarten’s, Dr. Winter, Hellmann’s,<lb/> 
               Frau Fournier etc. Mautner’s laden uns in die Enge ihres Wagens, er setzt sich<lb/> 
               auf d. Bock. Unterwegs entgehen wir mit Not einem Unglück. Der Wagen<lb/> 
               kommt während d. rasenden Fahrt ins Schwanken, M. wird vom Bock geschleudert, u.<lb/> 
               wir springen entsetzt hinaus. M. ist schon wieder auf d. Beinen, u. wir kommen<lb/> 
               mit dem bloßen Schrecken davon. – Am Morgen mehrere weise Briefe, darunter<lb/> 
               einen an den Stud. jur. Herm. Kohn, d. Literat werden möchte, geschrieben.<lb/>
            </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
